所有手足入嚟 ，重溫天崎的信，推上熱門

【梁天琦致香港人】

致香港人：

但願我這封信不會來得太遲。

這個夏天炎熱而漫長。每逢周末晚上，我都總會戴上耳機，收聽電台的新聞簡報，憂心香港局勢發展。隔天早上，我就會看到電視的早晨新聞，臨近中午就會讀到報章報道。一次又一次，我看著這些血迹斑斑的畫面，內心非常難過。

我知道，我怎樣努力都無法想像你們正在經歷的苦難和身心承受的傷痛。在槍林彈雨中，親眼目睹鮮血灑在街頭，聽見四周的哀嚎吶喊，定必使你們悲憤不已。

隨著被捕和送院的數字不斷遞增，我想到你們要面對的將來，和那些難以癒合的傷口，我很想知道，究竟有誰能夠撫平這個社會的創傷。

我與社會隔絕了已經一年半有多，接收的資訊極其有限，我在這個位置寫這封信，妄加評論，未免過於廉價。

雖然如此，我仍希望你們能夠明白：本著對香港的熱愛，你們已展現了無比的勇氣，改寫了香港的歷史。當然，真正的公義還未來臨，你們或許因而心中充滿憤怒，這乃是人之常情。但我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，更要始終保持理性的思考。

在我從政時，我常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。（當然，我也時時被情緒左右而把這點忘得一乾二淨）

如是者，假若我們希望社會大眾能夠寬容地看待被論定為「暴動」的「暴徒」，理解這些無聲者的訴求，接納這些無權者的諫言，我想，我們必須反思自己的每一言一行，會使我們離這個目標更近還是更遠。

再者，當本應解決社會問題的人選擇漠視社會問題，反而熱衷於將香港的命運放上賭桌作政治豪賭，我們需要的，不是以自己寶貴的生命與之對賭，而是在患難中的忍耐、老練和盼望。

我衷心祈求每位香港人都能夠平安渡過這個關口。

梁天琦
2019 年 8 月 4 日（更新版）

註：「在患難中的忍耐、老練和盼望」一句，出自《羅馬書》5章3-5節，「患難生忍耐，忍耐生老練，老練生盼望」。

睇完信，睇一次呢啲MV，回憶一下

[size=4］不分化，不割蓆，大家去重溫各首歌，睇返MV，仲會眼濕濕嘅，就繼續走下去！
五大訴求，缺一不可
光復香港，時代革命[/size=4]

天琦

Push

標題打錯字！

對唔住自膠！

重溫天「琦」的信

自膠

打錯字

大錯，抵屌

好掛住天琦

試下唔好呢個時間開
有心無力啊大佬

希望上連登的人，不論老少，都保持冷靜，

不被5毛（政府打手）帶風向（引起罵戰、發放極端主義，負面情緒）。

中學生好好諗呢封信內容

返工嘅巴絲冷靜睇posts，無視垃圾posts

銀髮族，多謝你上連登，呢度好多5毛

外地反賊，不論何國何地何許人，一齊覺醒，加油

聽朝一齊推2 下，而家早啲休息

好多5毛分化, 大家都冇留意, 只係一笑置之, 被人分化左都唔知

推

火

Tui

若上連登，就要有心理準備打輿論戰，連登是港府+ 中共關注的論壇，怎會不多政府人員？

時間會改過一切，我哋要有覺悟：連登已成戰場。

若手足累了，要休息請放下電話，行山、煲劇、打機、聽歌，但不要懷著放鬆的心情看連登！（除非一群人自發用不推文模式之類）

因為連登已成政府之刺，恨不得除之而後快！

你知道一個人太崩緊會崩潰嗎？因此要休息。
其實，林鄭月娥最崩緊，最易崩潰。

政府最怕甚麼？ 一定是不分化，不割蓆，仲要擴大影響力的黃絲群體

721 831 101